---
title: Google Agenda
description: 
published: true
date: 2021-10-16T10:43:39.582Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-10-16T10:17:30.127Z
---

# Intégration à Google Agenda

Dokos fournit une intégration avec Google Agenda afin que tous les utilisateurs puissent synchroniser leurs événements Google Agenda avec Dokos.

---

Pour accéder à la liste de **Google Agenda**, allez sur :

> Accueil > Intégrations > Services Google > **Google Agenda**

![liste_google_agenda.png](/integration/google-agenda/liste_google_agenda.png)

## 1. Comment configurer l'intégration de Google Agenda 

Afin de permettre une synchronisation avec Google Calendar, vous devez autoriser Dokos à obtenir les données d'événements de l'agenda de Google. 

### 1.1 L'intégration de Google Agenda est configurée avec les étapes suivantes :

1. Créez des i**nformations d'identification OAuth 2.0** via les paramètres Google.

![paramètres_google.png](/integration/contacts-google/paramètres_google.png)

2. Dans la liste **Google Agenda**, cliquez sur **Nouveau**. Saisissez le nom du calendrier et l'utilisateur pour lequel vous souhaitez synchroniser, puis enregistrez-le.
3. Selon les données que vous souhaitez synchroniser, vous pouvez sélectionner les éléments suivants.
	- **Importer depuis Google Agenda** - Synchronise tous les événements de Google Calendar vers Dokos.
	-	**Envoyer vers Google Agenda** - Synchronise tous les événements de Dokos à Google Agenda.
4. Une fois autorisé, vous pouvez synchroniser manuellement l'événement Google Agenda ou laisser Dokos synchroniser les contacts Google quotidiennement.

![nouveau_google_agenda.png](/integration/google-agenda/nouveau_google_agenda.png)

## 2. Comment utiliser l'intégration de Google Agenda 

1. Créer un **événement** dans Dokos 
2. Une fois l'intégration de Google Agenda réussie, tous les événements créés dans Dokos seront synchronisés si la case **Envoyer à Google Agenda** est cochée.
	- Créer un événement dans Dokos 
	- Supprimer un événement dans Dokos 

## 3. Synchronisation d'événements à partir de Google Agenda

Une fois l'intégration de Google Calendar réussie, tous les événements de Google Agenda seront synchronisés si la case **Importer depuis Google Agenda** est cochée.
Synchronisation des événements de Google Calendar vers ERPNext